屋企叫我買而家住緊既公屋，諗得過？

住左差唔多30年，樓齡都係30年
屋企人一直都係月租$1500

我自己都算係中產，月入4萬
但都仲係買唔到私樓，居屋又冇資格抽
呢排屋企同我講，叫我買左佢 問左房署 84萬
月供$5000 話之後房署會改政策 買唔返....
屋企話到時賣返出去都有賺....

但我個人唔係幾中意而家住緊果度
心低裏當然想住居屋/私樓....
大家會點決定？😖😖

P.s: 未買過任何房屋/私樓

on9 先唔買

有無睇過，樓上樓下同樣尺數 二手市場幾多錢？

咁都要諗

一年交$18000租，好似唔抵買。

買咗先，第日結婚煩少樣

補地價先可以賣

通常買家補

ON9先會諗

不如用白表抽居屋啦 講真

你當過左50 年樓齡會拆，自己計下個租金有冇over 個數囉

賣比綠表咪唔使補囉

仲有咩需要諗？
Btw 4萬蚊都叫中產

anger 比多少少綠置居都差唔多

咁都諗，不如睇下84萬喺出面買到啲乜？

買咗佢然後踢你屋企人出街

即買即賺幾百萬

應該一早買
拖到家下

外父利東村
第一陣13萬買 有大特價
好多街坊重串佢買爛樓做咩
個時得5成幾人買

到家下已經8成買左

柴灣公屋綠表首次升破400萬元。房委會資料顯示，翠灣邨低層戶，實用598方呎，上月未補地價以428.8萬元沽出，為柴灣史上最貴綠表公屋。單位為翠壽樓低層10室，原業主2012年以租置身份斥51.6萬元購入物業，持貨八年，升值7.3倍，勁賺377.2萬元。

政府派錢都唔拎？

月入4萬 中產?

中產

買左先然後再賣返出去比D傻仔接貨啦

上面成班應該誤會左？
睇落樓主應該同緊屋企人住公屋
而唔係買完有得同未來老婆兩人世界
我諗呢84萬解決唔到咩問題

design live 50年唔代表50年後會拆

BTW, 四萬先岩岩脫離貧窮線
中產D乜?

你買左之後係同家人住但你供?

有無睇過附近啲地產鋪，有無人放你條村嘅單位?睇下人地賣緊咩價錢。

我舊時公屋剛剛放寬可買比租戶，房署標價10萬。早兩年睇過啲地產鋪，有人放緊180萬-220萬，當然係咪有價無市就唔清楚了。

但係買完佢都要搵地方安置兩老
我睇唔到買完有咩著數

乜 住緊既公屋 可以 買既咩？利申 ,咩都唔識，有冇人可以 答下我

係呀....
一直同屋企同居，未結婚
月租一直係屋企供

我考慮緊第時結婚既問題
我有冇錢再住第度，我住公屋咁我屋企人住邊

樓主你之後人生計劃點先 以後同屋企人住？
老婆/老公肯唔肯？

g

比夠60 年，但仲要計埋佢加租之後既租金 都係唔多值。
你交租起碼佢拆都會有新屋住，呢啲租置屋邨如果拆都唔知點算。

唔會想同兩老住呀

有啲村可以買，但唔係全部都得。

你都係收收皮先

如果樓主同屋企人住緊果個單位，我唔建議買
因為你買完都係同屋企人一齊住，無得同未來老婆二人世界，不如抽居屋好過啦，當你要結婚就知道皇后山居屋都好過同兩老同居地鐵上蓋，私人空間無價

另外，如果樓主自己一個住就即刻買左佢啦
買完等升值貼少少換層30-40年樓齡既大西北居屋

其實月供5000當儲錢囉

其實影響佢生活唔大
一買即賺諗來做咩

而家睇到大約400萬到

其實係抵，不過管理同維修好L金（你睇下自己條邨個法團點再衡量）
之前大埔有條邨淨係維修外牆都億億聲
戶戶最少夾廿個，好彩俾d居民 turn down 個法團再選過
而家鼓勵人買就係因為d租置屋邨就快要大修，房署想租戶買左之後自己搞

樓價咪又係升

月入4幻

邊度 有得睇 邊d 買得？ 樓齡要有返30 年 先得？？

都係新屋

買左咪益佢地

買左無得賣，賺黎做乜

84萬都要唸

巴打一句答晒, 由政府手上買公屋基本任何坐向樓層都係必勝仲要係大勝, 諗既ON9, 幫樓主分析唔買既仲ON9. 自己建議係買左先, 等二老走左就賣, 幾千蚊當買儲蓄, 呢84萬供幾年隨時己經變左300萬首期

回番其他巴打
1. 只有出租先要補地價, 唔補地價可以賣而且係好價過補左價
2. 84萬大機會係2房400尺以上單位, 有2~3百萬價值係基本, 如果係鐵路盤見4都有機.
3. 用供款VS租金去考慮係離地的, 真係供無得講
4. 用間可買既公屋換居屋係痴能線的
5. 假設50年會拆又係癲, 電車路沿線起馬拆1/5

維修要自己比錢 不了

中產買個車位2,000,000啦

應該唔係用你個名買？ $840,000 當送俾屋企啦

月入 4 萬中產

4萬應該唔算中產

如果你有屋住緊、而有多閒錢可以想下購買比屋企人住、等佢地百年興歸老、再收返間屋自住或出售。
如果無、同屋企人住、購買後如結婚也要和屋企人同住一間屋、另一半如果不同意請不要購買了、自己出去想辦法。
屋企人只得一間公屋、比你購買左、是否叫佢地搬走？

傻撚咗，中產？你同深水埗班垃圾比？

乜而家仲可以買嘅咩？我知以前可以買，以為哩個政策冇左好耐添

我都想講

緊係去房署睇

唔通等二老走左先娶老婆？
每個月少左5000蚊，月入得40000
應該無能力比首期同供樓。。。
變相為左等兩老走要租人樓住，好反智

用綠表抽鑽石山

層樓邊個名

按現時政策，如果買咗租置又真係重建
應該係按房署賣俾你個價原價收返，再加補貼(通常係計返咁多年通漲&利息支出)，再加新居屋無條件優先揀樓

望落都幾正

笑撚死
中產？

咁如果買黎博重建又幾so wow

可以買，政策仍在，但屋村名單無增加，都係舊時公佈嘅個一批先可以買。

月入4萬住公屋係中產

買啦屌，我當年fg月入15k都買咗呀
100萬1間屋，出面邊度有？？？？

我自己都算係中產，月入4萬

4萬蚊, 唔買呢度一條友自己可以供咩樓?

四萬撚算中產租公屋係可以租到你死，點計都荀過你買三十年樓齡公屋啦你拎去換居屋仲好

邊個話無得賣

佢家下租1500 供5000
只係多3500

唔多呀 84萬賣 賣300萬都執二百幾萬

我外父度6x同政府買都賣350萬

點睇都唔會係你做公屋戶主啦
叫你屋企人拎去抽綠表居屋咪得

岩岩好夠首期

4萬蚊點解唔係中產?按政府公布

每個月比多三千者
買完公屋咪再買私樓囉

樓主30歲左右，要結婚都係呢幾年既事
等重建/等兩老走都係不設實際既想法
唔通樓主同老婆咁講？
樓主：老婆我買左個公屋單位，但我地暫時無得住，等多廿幾年先啦。。。再唔係等十幾年博重建，結左婚先啦

幾呎幾錢先。。。

有公屋係綠表喎

戇鳩仲買樓？

你住緊條邨曾經喺租置計劃入面就可以買，當年冇買而家都可以申請，只係冇當年咁平

買la,搵屋好煩的

買
房屋處個價好似係平過出面二手綠表價
你現在只俾首期
之後放都有賺

舊公屋維修費好貴

推 抗爭Mind Map #聯繫匯率 #國際戰線 #馬格尼茨基人權法 #黃色經濟圈 #香港自治法案

呢個時勢真係on9先會買樓

當然買啦抵能

原來中產個range咁闊

賣左200幾萬之後，樓主老豆老母住邊
樓主賣完都要搵返層樓比兩老住

份糧好大先得WO

我就係考慮緊呢樣野....唉

係晒左84個，兩老要住，買黎托咩？留返84個買700好過啦，好話唔好聽，兩老有9x歲命，層樓50-60佢地都未死，到時公屋有政府包底，買左就中伏

大把綠表市場

樓主都就快30，結婚都係呢幾年啦
仲要每個月少5000儲首期
負擔算好大

Btw, 想問下
係咪要供完先可以賣層樓？

屌你老味月入4萬都叫中產

唔明買公屋係為乜，你唔買都一樣平租住過世，買嚟做乜？

買唔起私樓有資格叫自己中產？

利申：月入６萬，買唔起私樓，餓唔死

唔買都可以安享晚年
政府唔會收公屋架，1500一個月任你住

1個人都叫既
2個人加埋就8萬

首先香港平常水平 4 萬蚊只是剛脫離貧窮線，香港叫得中產而你又打緊工既，我諗起碼單人月搵 8 萬 或以上

即係呢個list 入面冇嘅就唔係？

月供先5000
供份貴少少保險都冇左啦

月入4萬都未洗交雙倍租

月入四萬加埋你條女個份都供唔到私樓？

說話係難入耳…不過係事實︰

（租人樓不論乜樓）女朋友帶你返屋企食飯…伯母問你住邊…我租人樓 ka…響深水埗呀…不過D租都好貴下業主又想加租…。冇辦法la想同佢過2人世界…家辛苦D。此時…伯母會話我有D唔舒服要入房先…你自便la…你就同女朋友大家眼望望…最終不歡而散……
（公屋 租）女朋友帶你返屋企食飯…伯母問你住邊…我住公屋 ka…天水圍…天耀村呀…不過就租…早年走寶冇買到…好後悔…呢成餐飯…你會有飯食…可能又有肉食下…不過成餐飯伯母唔會再有野問你…話之你乜大學畢業…食完飯…伯母會大聲叫…女 送客…
（公屋 買）女朋友帶你返屋企食飯…伯母問你住邊…我住公屋 ka…天水圍…天耀村呀…不過就買…早年老豆老母買落…都叫自己物業…算係咁la…呢餐飯…你會好開心…你會有飯食之餘又有雞胸食…伯母又會好欣賞你父母當年既決定…而且話題非常之廣…有講有笑…因為有樓…而且樓價升…話之你乜Seven大學畢業…食完飯…伯母仲會問你食唔食生果…走時仲會點點頭…
（居屋 買）女朋友帶你返屋企食飯…伯母問你住邊…我住居屋 ka…600呎到la…早年老豆老母買落…叫自己物業lor…算係咁la…好過住公屋…好過租人樓…遲D一定會換私樓…外母會話你有志氣又叻仔…因為你已有物業…唔係9 up 能換到私樓既機會係有…呢餐飯…你會好開心…你會有飯食之餘又有魚食…大家會有講有笑…走時外母會問你點解坐多陣…
（私樓 老豆老母買落）女朋友帶你返屋企食飯…伯母問你住邊…我住私樓 Ka…雖然響將軍澳…早年老豆老母買落…不過已經供完係自己物業…成餐飯…會好開心…好溫韾…你會好似多左個老母咁…伯母又會好欣賞你父母當年買樓既決定…呢餐飯…有飯食之餘又有雞脾食…而且講句野都可以大聲D而且笑容由心裡笑出…因為個女可以搵到個有樓……話之你有乜學位有乜沙紙…話之你老豆老母買落定自己買…樓契最緊要…走時外母會問你點解坐多陣…同女入房玩下電腦…
（私樓 自己買）女朋友帶你返屋企食飯…伯母問你住邊…我住私樓 Ka…雖然響將軍澳…幾年前樓價低果時自己買落…雖然要供…不過供完之後係自己物業…成餐飯…你會好開心…好溫韾…你會好似多左個老母咁…伯母又會好欣賞你幾年前樓買樓既決定…呢餐飯…有飯食之餘又有雞脾食…外母笑容由心裡笑出…因為個女可以搵到個有樓之剩又搵到個叻仔…話之你有乜學位有乜沙紙…有樓最緊要…走時外母會問你點解坐多陣…同女入房玩下電腦…

買，仲有四萬蚊應該唔係中產

買唔到私樓一定唔叫中產

中產個range不嬲好闊

//世界銀行將經過購買力平價調整後的日收入超過2美元的人定義為中產階級。根據這種劃分方法，全世界有超過40億的人達到中產階級水準。狹義的中產階級定義則是收入接近或超過發達國家中等收入者的人，其收入大約為人均31000美元或每天85美元。按照這種定義，全世界有約12%的人屬於中產階級。//

純自住角度係唔應該買，特別係兩老對居住冇乜特別要求，唔駛俾管理費維修又有人跟進，私人物業乜都自己攪掂最終都係煩到仔女，講真有時真係唔得閒理咁多，有人幫你睇住仲好

唯一考慮因素係兩老百年歸老之後間屋會收返，想保住就一定要買

啱

連登Fg 都50k 啦

暗盤租出去

掹車邊想上車就係慳到盡架啦
樓主應該想快d有樓結婚
私人空間對夫妻好重要架

如果已經有房署幫手換曬閘/電箱咪買
有朋友5-6年前買 之後咁岩房署免費換大閘/電箱/驗窗 佢乜都無份

買左先 抽到居屋就賣左佢 一係就綠表買居屋/綠置

買左先
第時兩老退休都唔洗擔心
公屋唔洗諗 一定買左先
利申 兩老醒目 一早買左

自問係中產 月入四萬
笑咗出聲

sad but true

4萬唔算中產

緊係買啦屌幾廿萬，遲d你兩老走左，你訓街都得啦

淨返既錢就儲起佢，睇下依兩年局勢變化先，cash is king

買啦
有樓 你之後資產先可以滾大佢

唔好玩膠啦阿仔，出去望下租樓一個月幾錢家用幾錢食飯幾錢先啦，你估人人都公屋老綜咩

你4萬蚊超晒額至少交緊1.5倍租都係1500蚊
上黎自爆？

咩話？4萬貨仔叫中產？

月供5000
當儲錢啦

兩老冇做野咪唔超

有fd 買咗, 供樓抵過租劏房, 兩老走晒, 變咗自住樓, 人生贏家

無錯，租置邨十居其九有管理爭拗，計劃應該都唔會再重啟，想買樓請幫襯綠置居

樓主同佢地一齊住緊點會瞓街。。。

咁你唔一定賣
你只係每月供多3500
又唔駛比一舊錢

如果你係獨身子女一定買
因為之後都係傳比你
又唔係阻你首置機會

人地都冇講一家幾多口一家6口唔得咩

老豆老母丁左，樓主入息過單人，咪要收返

咁你搵幾多？

要格硬上先上到咁點解要上
真係買層樓同中共綁埋一齊咁癲

就係一家六口 兩老退晒休

傻既 緊係唔買啦
個人睇法
買左你就係業主 之後單位有咩爛既 要自己負責 租既 佢會幫你整埋
同你就算係過左個入息 都係俾貴少少租 除非係過好多先要走
不過呢啲前提係你之後唔洗諗買樓 因為會違反租約

月入4萬就中產？我有冇睇錯

唔會冇左首置機會？

84萬 買咗先諗啦根本無得輸
而且我估單位應該都大
仲有公屋有樣嘢好撚煩
就係有人除左名就變寬敞戶 要你搬
一搬就一定唔會有依家咁大

樓主

我四年前幫我老豆買左個150尺租置公屋連地價$38萬

上次自由市場成交紀錄係$298萬

李嘉誠都叫岩岩好夠
連登仔要求叫有錢
何況你搵4萬蚊叫自己中產

公屋要補地價，公屋折扣率多，目的係比人自住非炒賣。

假設公屋總價係400個，2.1折，400*0.21=84個，即係房署佔1-0.21=0.79。

假如幾年後賣到500個，要比500*0.79=395個政府，淨低500-395=105，淨賺105-84=21個，但中間有買賣雜費，所以係無咩賺，但自住就一流

買

好多綠表客公屋，因為夠平

層樓寫老豆老母名

月供5000 真係唔算啲乜

你知唔知有綠表市場同白表市場

邊個傻閪會補地價買30年樓齡公屋

寫老豆老母個名咪得囉
月供5千抵到爛

樓主有無用綠表抽鑽石山居屋？
如果抽中就正
賣返出去貼少少錢可以買兩個大西北舊居屋細單位
到時你兩老同自己都有層樓

其實買返嚟，有價無市。
日後屋企滲水，維修等等唔會有房署幫你搞。
只可以靠業主立案法團，但公屋嘅法團只係一班無知識無學歷同民建聯打龍通嘅廢老。

所以自住嘅，就千祈唔好買！

買左而家果到, 寫你父母名.
結婚咪自己搬出去再買另一間寫返自己名囉.
你月入4萬,供果5千算小事啦.
大吉利是父母第時百年歸老,你又有多間屋, 租出去又好, 俾仔女又好, 無壞架喎.
租置屋基本上唔會蝕.

就算交雙倍租都係三千，交咪交囉

如果你父母層樓你名買
你已經叫置業人士
首置買樓既優惠無曬

如果你父母名...只係用你名上會銀行就唔同

不過你要問專業人士好D

你咁講係第三世界國家可能係富豪添

買就要買 不過應該係你父母買
做左30年野80萬都拎唔出仲要透支個仔既首期
果然係公屋...

YES.....
真係無得輸

唔買：你自己繼續儲錢將來搬，佢哋繼續住繼續俾租到走都唔洗搬

買：可能有錢賺，但層樓賣唔賣，幾時賣，賣完錢點分同兩老住邊，呢堆問題而家要傾定有共識
否則不和收場居多

冇諗住一齊住咁買嚟做咩
八十幾萬係銀碼細
但呢舊錢係要壓幾十年
而且距離儲到首期上私樓自己住又遲多幾年
到時你/另一半又可能過曬適婚/生仔年齡

四萬當自己中產

樓主先答係唔係無兄弟姊妹先啦

正解，好多人覺得5k好少
但樓主急住會首期買樓同老婆住，呢5k就好多

你除名 自己出面買好過啦
同埋話賣返值錢係多餘 賣左你老豆老母住乜
你自己出面買完
仲有餘力驚老豆老母死左無左公屋就值得買
如果唔係你買左公屋就成世唔洗諗買私樓

窮撚思維係咁, 一買左就要住過世, 唔會識諗樓換樓

首先分析下樓主背景先啦

1) 你買左之後, 假設你賣左賺一筆黎換樓
都唔代表你可以用賺既錢, 一開二
代表你要繼續同家人同住

但如果留番間公屋,
第日有首期自己買私樓
呢個先係真正既一開二
(我唔明點解月供1800, 搵4萬都儲唔夠錢買樓, 唔好下下睇D 600萬+啦)

2) 你既人生規劃係點
幾多歲?
我無記錯你買左TPS, 即係租者置其屋計畫既樓
係要綁5年先可以賣
你覺得呢5年你有無機會買到私樓?
或者想搬屋?
如果有既, 你要考慮下買, 但係唔落你名既可行性

3) 你文中提到既有一個錯處
房署而家係想將「租者置其屋」既屋邨, 淨低未賣既賣撚晒去
因為而家一棟樓入面, 有D賣左, 有D未賣
涉及N多問題, 業權, 保養, 維修, 太麻煩
所以而家如果有個公屋未買單位, 個人搬走左
都唔會放出去比人租, 會放出去賣

自己諗諗

你唔識唔好亂講啦.....
真係笑你ON9嫁咋...
20-40萬 , 買左賣出黎最少都兩百幾萬
真係有咩需要諗

巴打 間屋幾呎

ON9 , 公屋係綠表市場嫁啦

買咗公屋住住下就一世啦喎

冇得上流做中產

換個角度問下自己
如果你每個月只搵到萬零蚊
你會唔會買?

一個好既決定唔會因為你收入幾多而變質
怕冇左首置咪用父母個名買

樓主月入40k都仲可以同兩老住公屋
一係兩老搵得少，一係富戶
如果兩老搵得少，樓主應該比好多家用
儲唔到首期上車都正常

結論：窮人生仔

中產定位係月入40000

大家睇遠些少

家下係有個機會樓主月供3500..換老豆老母係屋住...
到自己老左又多一個資產
當你父母重有40年命
$1500 X12 X40 = 都72萬

如果你係獨身子女.....佢地唔係度都係你

梗係唔好啦，公屋租就好
唯一好既係張綠表

拎嚟抽綠置居好過

梗係買啦 咁都要諗
買完提走老豆老母
佢地再申請長者公屋
八十幾萬 兩層樓袋袋平安

我都覺 唉
覺得佢地果陣好蠢

講得好啱

我認同呢點
搵4萬唔係過多
但都係2年人工
當送比佢地等佢唔使擔心日後住屋問題啦

四萬叫中產
笑撚咗

有得買公屋點會唔買
月供5000好輕鬆姐

*轉*走老豆老母個名

月入4萬叫中產？
我月入4皮幾，加父幹送一層樓都唔敢叫中產啦

因爲有得升值咯

84萬都要諗？

梗係買， 你唔買， 每月租金係淨付出， 買左， 你每月係等同儲錢， 但個重點係你買佢升值能力。 所以一定係買。 但如果你覺得太舊又或者折扣唔夠抵， 都可以考慮換做綠置居， 前題係你有錢換

追一追你啲reply, 發現你真係唔L了解個運作係點
間公屋寫你父母名, 層樓就唔係你既, 咁你又點解會無左首置?
層樓供完未, 同賣唔賣得, 根本又無關係. 供完先賣得就仆街啦.

唔知你屋企係咪真係六個人啦, 如果係既話都應該係大單位.
如果仔女搬晒出去, 又俾房署周到, 咁你父母又唔夠70歲, 咁佢地就要搬.
你買左既話就唔洗理, 鍾意點都得.

不如你講下你真正既concern係啲乜野啦.

我宜家月租錢=你年租,有得比我租/買公屋直頭唔洗諗即買

個問題係買左
其實減低左樓主搬出去一開二既機會

與其都係咁
不如咬牙買私樓
公屋照等兩老住過世咪算lor

公屋唔會買嚟自住 只會投資(即是炒)
但公屋買賣巿場交投細
有時你見到上報嗰啲價好靚 但唔代表你都好容易捉到呢啲魚

折咪陪錢囉

我屋企人廿年前買 只需廿一萬

你屋企人以前唔買依家要你比錢買

樓價84萬，唔係首期84萬

寫老豆老母名 按揭都唔好落自己名
買公屋應該唔洗壓測
又唔會第時買新樓做壓測時小5000蚊

你買左 月供5000 管理費700
真係抵

你自己有答案啦
驚住公屋冇面俾人睇唔起
如果自住80 萬買到層住到幾個人既樓點會唔買？

如果4萬叫中產
月入4萬唔係貧民咩?

上面有人問左我喇

一定係用老豆名買.

原來弱智

但似乎樓主都唔覺得自己買倒私樓。 不過買唔買倒都要睇另一半搵幾多。 照計樓主月入4萬， 只要勤力儲首期， 加埋另一半收入做按揭，買一般約500萬舊樓都冇問題

唔駛, 過左3年ssd 要賣就唔駛俾銀行罰息同埋唔駛俾ssd, 賣幾多錢 - 你既借貸額 - 起始支出 = 賺/ 蝕幾多.

佢地死左先賣囉 擺住喺到先
我屋企人兩邊都買左間 開心住緊

84萬樓價
首期先幾皮野咋喎

兩個問題 月入4萬又真係唔算中產 都係一樣窮 只係洗錢鬆動啲

第二 有得買房署樓 一定買咗先 冇死錯人

政府送錢比你使都唔要？！
梗係買啦！！！

你要考慮埋阿爸阿媽經濟能力，同埋你個名落左呢層樓你想換樓就好煩

想問買咗後要交幾錢管理費？

咁你覺得曾俊華算唔算中產

樓主連自己樓都未有
叫佢拎多筆錢買多單位for廿年後收租等於未學行先學走
如果買完公屋仲夠錢比首期上車，咁緊係買啦
但樓主99%買完公屋唔夠錢上車

無錯 落自己名等於放棄自己置業 要等到兩老死

買完就無咗筆數架啦

住公屋中算係.

點解住緊公屋都唔夠資格抽綠表？

自住既叫人唔好買, 但賣又話有價無市
咁即係自住定投資都唔好買啦

買左間公屋即賣唔使補地價咩?
利申: 唔係好識

中產係講資產唔係講月入

大約400(細單位) -700(大單位)

我屌，買左原來要交管理費咁戇鳩

買撚左先

有冇兄弟姊妹同住
有就等上東張西望

你唔買下來房署都會趕你走拎個單位出嚟賣比其他人

84萬肯定買啦！

人工中位數先2萬附近，一個人4萬仲唔算中產？

點會唔駛。。。
仲有維修，不過有個基金墊底嘅

總之純粹買返自己間公屋自住係on9的
一定係睇好升值潛力先會買

咁都要問證明你冇腦

轉綠表買居屋？

當年十零萬買就低
而家狗人不屌

利申：有租置屋+一層私樓

如果個位靚 一定買啦。我呢度第日賣返出去至少200幾300萬

租置要第3年先可以賣出街 自由巿場要補價

補地價係自由市場放
唔補就居二市場 每年買租置屋都唔少人
不過現家要8x萬貴左咁多 08年前買都1x萬就有

你講緊12年前啦喎

入門級中產係14萬！4萬係香港人入息中位數，入息中位數不是中產嘅意思

都岩， 不過首先都係要視乎樓主情況， 例如會唔會同兩老一齊住， 父母年紀有幾大， 儲蓄能力等等， 如果樓主一定要一開二， 咁一定係先買自己個間屋， 成就左兩間屋先， 之後再諗買公屋

其實點解兩老唔識諗之前唔買
要個仔承擔哂
兩老要住，咪自己出錢買

我反而諗既係, 你屋企係全邨入面少有未賣出既單位. 房委會講明會用盡方法令呢少數單位賣走. 當然香港"應該"暫時未去到大陸咁, 搵公安夾你走但你自爆左收入$4萬, 唔知你有無超額, 但小心房署會check 得好緊, 用合法方式令你走.

84萬 應該大單位啦
如果你用你名買，你首置個名額會冇左
睇你會唔會用你兩老買
買公屋最大好處係
唔駛點過入息，做到30年（好似係），零首期都得
不過一定要食P plan
同埋買左真係你既，唔怕逼遷，三年後可以賣
房署同你講之後咩政策改
其實佢果個定價每兩年定三年轉一次，睇市場而定
如果講緊而家樓價高，房署個價可能都會高啲
仲有樣野就係，你究竟佔間屋既幾多%
因為呢樣野會影響到你補地價（唔補都得，賣俾綠表or 白居二）

我自己都無買
一來當年屋企窮
二來地扯唔太靚
同埋上次施政報告
都有提話點樣迫淨底嗰4萬幾租户買埋佢
如果你唔係殺到埋身
可以觀望下政府會比咩offer

所以而家咪想全條租置屋邨賣晒，房署唔洗再負責

假膠？基層都叫自己做中產

不知幾多人想租到一間平屋住 然後拎錢去抄其他樓
買返間咁平租啲屋嚟自己住真係百思不得其解

賣84萬一年先18k租
計落只係2厘成本 咁平嘅錢拎去邊度投資都會賺

4皮就唔洗怕
一條友大單位先可能要迫遷

第一次見有人搵得嗰4萬
夠膽叫自己做中產

你諗下將來會唔會賣間屋啦 如果有機會賣梗係買左先
利申買左 不過好遲 買升到癲

正常要結婚一定要一開二啦
樓主點都一定係買左自住樓再買兩老間公屋
如果要取捨點都係上左車一開二先
能力許可先拎多5k出黎供公屋

4萬叫中產真係笑左

btw傻仔先唔買
但等出年調整左價先啦

我建議落父母名你地一齊供
佢地照出1500 其他你包底
你一定要解釋比佢地知買係基於孝順父母
但自己能力不足 要儲首期建立自己家庭
等遲啲佢地退休供唔起就唔洗佢地供
佢地接受到就ok

弱撚智

利申買咗

想問下邊度有樓係唔洗交管理費？

我以為公屋唔洗比管理費

買左之後就唔叫公屋啦

4萬中產 抵龍叫無咁窮渣

你買咗先
我之後用94萬同你買
地價我幫你補

公召屋賣二折, 佢賠二成俾你炸
邊個話再加新居屋無條件優先揀樓

但買左點解仲要換居屋

以樓豬個情況答你
住公屋 搵4萬 算唔算中產
我覺得叫做環境比較好既基層
我既認知係
家庭月入起碼十萬八萬
住私樓就叫中產啦
不過個個既中產概念唔同

由單位首次售出日起計的兩年內，租置計劃單位業主必須首先按轉讓契據內的指明定價 (如沒有指明定價，則轉讓契據內所述代價) 將單位售回房屋委員會 (房委會)。
又唔好講到買完可以即刻放出嚟，要hold2年

其實無需要考慮，即買

到時鄰居係白卡佬玩屎你就死
利申買左

送百幾二百萬比你洗你都話唔要

仲有30年公屋賣？邊條邨阿？

84萬都唔買真係on9

原來咁多人都仲敢留係香港
5年後唔知支那唔夠錢唔知又有咩政策強制收返D樓 跟住比返粒糖你

嗰兩成咪就係"賣俾你個價原價"囉
佢二折幾十萬賣俾你，收返咪就係俾返嗰幾十萬你囉
明唔明？

無條件優先揀居屋自己睇近年啲遷拆戶政策
房署一向視租置戶=公屋戶，連綠表都用得

綠置居唔得咩？

84萬, 做私樓首期+稅+雜費裝修都未必夠
唔買就一世俾個窮思想限制樓主你啦

而且向房署買租置屋84萬, 似市區公屋
而家綠表/白表第二市場應該起碼3-4球

因為公屋鄰居質素好差
居屋會好d
同埋你老婆都會想住居屋多過公屋啦
男人買樓好多時唔係睇自己需要

買公屋仲要供？

差餉都要比添

咩先係中產

屋苑個pool 冇錢, 買完又要比多幾十個大維修
買完層樓落自己名會影響首置quota
但父母年紀應該唔細, 如果mortgage 要用樓主名, 到時一樣影響買樓
樓主買又死唔買又死, 不如搵番個老婆, 公一份婆一份夾份先買啦

btw, 如果父母仲有做野, 公屋唔抽走樓主名, 係咪會超入息, 交幾倍租?
但抽走後得番2個人係咪要轉細單位?

樓主兩件老野50幾歲人都比唔起84萬
要樓主比
真係窮人生仔正仆街

我意思該單位係唔再政府持有 變左私人物業 所以要自己畀返管理費

鬍鬚曾年薪3m

係咪要住緊計劃入面既公屋單位先可以買？
其他人唔買得？
唔係幾識

係咪你自己名，唔係=買，係=唔買

二三十年前,有得買公屋,
屋企用廿幾萬買左,最近市價成交有三四百萬
可以參考下

其實買晒，之後重建班友點算，政府而家話係私人樓宇

應該啦
比班窮撚買公屋當自己住私樓

住私樓、自己樓宇要付出㗎懵撚

所有着數俾晒你啲窮人好冇

其實點知自己間樓係補左地價未

咪同出面一樣
傾賠償 過門檻就強拍
賣晒都算好 如果8成業權仲喺房委手上你價都無得傾
求其畀啲錢打發你走

我二人家庭月入十萬都唔敢話自己中產

咁如果到時唔夠錢比居屋首期點算

連登個個fg 50k

識人買公屋600尺 30萬

痴線有得買公屋緊係買
仲要諗

一家六口
咁其他三個人係咩人 兄弟姊妹？
你買咗層公屋但又踢唔走佢地
浪費你首置人頭
梗係唔買
係買叫你父母買
再唔係同其他屋企人商量下點

會搬去新公屋
btw新居居當佢四百萬仲要可以按9成半而且房署做擔保唔睇入息
首期先20萬咁都俾唔起就住公屋算啦

84萬幾大

我覺得其實應該唔會跟市建局個做法，呢啲屋邨基本上仲有公園商場既業權都係政府到，發展商好難入手做重建，一定係政府自己搞。 有得賠都唔到。

憑自己實力租返黎 點解要買？

識大把人收租都多過你啦 中咩產姐
利申不是我

咁多人覺得樓豬唔係中產 人地一開頭都講明佢自己都算係中產
一個人搵4萬都唔叫中產既話 唔通真係fg 50K先係中產

按現時市價，朋友做房署

唔通買納米樓

中*產* 有產先叫中產 冇資產又點叫產 叫中等收入人士 唔係叫中產

月入$0 資產幾千萬 你月入4萬0資產 咁邊個中產？

係咪丫型公屋？

追唔晒
其實講咁耐係邊條村咩大細？

我都覺得按市價
不過，有排都未重建啦，幾層高果d拆十年都未拆到

唔好話香港大部分城市 都係睇你手上有幾多資產去定義 因為月入好多時都跟唔上資產價格上升 討論收入變得意義不大

點解唔買? 買嚟擺嘢都好。

中產用資產做單位計算，窮撚先用人工做單位計算

一定買仲要諗，hold幾年放

迷李倉都要 200 呀屌

留錢移民啦 仲買樓

中產係夾心階層，中間階層範圍好大的，從月薪幾萬到20、30萬係。樓主可以講係出身於基層，走入中產的人⋯⋯

論壇匿名，好多人扮曬有料咁笑人地月入4萬唔算中產，其實佢哋自己都未必有咁的收入。看看數據打工族月入4萬有幾多人，數據好難呃人～～

梗係買，其實老母話緊比你聽，佢仙遊左唔買你要訓街

華生

月入四萬係中產

好多人話中產就係要住私樓，月入幾多、存款幾多⋯⋯其實中產唔係有錢人，而係夾住中間唔上唔落，努力向上動力大的人，尼種人的奮鬥係社會穩定發展力量

On9

中產？ 一年收入差唔多100萬先叫中產

84仲諗？

30年樓係買得過
但不如比多少少綠置居個d啦

月入四萬係連登已經係頭1%既人啦
連登仔係到打飛機自欺欺人 個個話自己fg50k
實際月入中位數咪又係同數據一樣 16-18k
只不過樓主講左中產兩隻字就比連登仔鬧到咁
真係好大陣酸味
不過我認為月入幾多唔代表中產唔中產
另外要睇總資產有幾多既
例如有三千萬物業 但月入0 咁都係中產階級
假設連登仔月入真係有5萬 但住公屋冇資產 成副身家得幾十萬 唔通就係中產？

有啲邨嘅商場業權喺領展/某360老細之流嘅私人企業度
要搞掂呢啲業權都有排煩
尤其後者，將啲車場車位賣散曬

有心就講清楚d啦
唧牙膏咁
On99

本身六條友住
兩老加三兄弟姐妹
講明結婚唔想同兩老住
仲去買的話 真係一個on9

幾十萬存款無物業的人只要收入相對穩定，薪水唔錯經濟獨立的都係中產，政府居屋咪就係幫尼批中產置業咯。

論壇人就係容易酸，個個曬命就積極，A話月入10萬唔夠使，B話夫妻二十萬月薪買唔起樓，C話有樓有車無500萬現金都唔好意思講自己中產⋯⋯曬到個個唔好意思講真話為止

原來月入4萬，但住緊公屋
都叫中產

講啲唔講啲
唔使幫樓主咁諗啦

講嘢一嚿嚿都隱瞞唔講出嚟

曾俊華都自稱中產 樓主同佢同level

可以叫 公屋（已買）

重點得一個
樓主一家六口住緊$1500公屋單位
睇到已經知唔洗買

市場太細
擺半年都賣唔出

好難既 除非你 plot ratio有得再畀多D你
如果唔係重建完總樓面面積一樣拆黎做咩

以香港生活水平
個人認為有兩層供斷嘅>10M樓＋10M~20M流動資金+月入>10萬先叫入到中產門檻
即係40M~50M身家最少

不如睇吓買咗會點
老豆老母其實係叫樓主買俾佢哋住
將來樓主要結婚，睇下要搵樓搬嘅係邊個？
一係以後扑嘢都要細細聲，樓主ok？
到小朋友出世，真係唔夠住
樓主就一邊供公屋，一邊供出邊業主層私樓
到日後要移民，層樓又因為老豆老母住緊
唔可以賣，到時升幾多都只係帳面數
到老豆老母百年歸老，層樓都起碼成50年樓
又冇人買，樓主唯有死死氣住返呢層
自己唔鍾意嘅舊公屋

人生藍圖已經畫好

你有賣嘅想法當然一定買
用黎長住就諗諗先啦
舊公屋一定會有問題
滲水龜裂走唔甩
公用設施要夾錢又頭痕
你三十年諗住再住多廿年先賣
五十年舊公屋諗住賣幾錢呀

話抽就抽到咩
線表就話大機會啲

賣咗佢老豆老母住邊？
老人家係講住得慣唔慣，
以後層樓升只會冚家係到J帳面賺咗幾多
當兩老住多20年，租只係36萬
但買嘅話，樓主就俾84萬換嚟
20年後一間樓齡50嘅舊公屋

月入4萬蚊，一鳩野買左先啦 諗乜春
如果附近冇痴線佬既話，正正常常既公屋

唔關事
只係真係大家既概念唔同
我中產既概念真係年薪起碼七八十萬
住私樓 生活有番一定質素

搵4萬人工係唔差 甚至係最好果幾%
但樓主住公屋
你有冇聽過有住公屋既人話自己係中產
樓主層公屋仲要未買

如果有日你識個新朋友 佢自己同你講佢係中產
但轉頭發現佢住公屋 你自己點諗

我自己都係住緊買左既公屋 搵錢輸樓主幾k
35k左右
自己搵自己洗 但完全唔覺得自己係中產
就算你出多一萬個月比我 我都唔會覺得自己係中產
冇話邊個岩邊個錯 概念既問題

80萬買隻股票都唔止都要諗?

中產其實唔係夾心階層
呢班人有專業有學識有資產有生活水平，係精英階層
middle class唔係真係代表社會中間果浸
月入幾萬如果無資產，絕對係基層

我話你知香港無傻閪，你信唔信？

對，中產講緊不止是人工

諗起品客n年前話自己月入32萬係中產俾人鬧爆
其實根本係俾貧窮限制咗思維
月入幾十萬，加品客自己嘅50M~60M玫瑰新邨同Boston物業
計埋都其實只係中上產

2016年買咗屋企住緊個公屋單位
300零呎 55萬
嗰陣老豆老母話買咗，起碼係自己地方，唔怕日後冇得住，咁我覺得都叫做個安全網，點都有瓦遮頭，就冇諗太多，用咗我個名買
咁間屋就梗係畀兩老養老用，我自己結婚就要搵樓住，女朋友（嗰陣未識）話我傻仔，首次置業個quota就咁用咗，又冇得抽居屋

你都識計租20萬 36萬
仲要假設20年係不變租金呀
84萬 分20年 , 首期42000 , 月供4180
每月比多2680 , 20年層樓自己嫁啦
84萬 , 個單位都唔細得好邊
公屋大單位而家綠表成交幾錢知唔知
50萬樓而家係咪無價無市?
再講呀, 又唔會用到自己個首置名額
每月比4千蚊 (原本都要15000) 供樓, 對月入4萬既人黎講
你又吹到影響結婚影響生仔咁?
唔好活喺幻想好嗎

如果唔諗住走，買。

認真幫樓主諗 :
1. 個單位一家6口住緊，買左番黎都好難賣出去，樓價升降都只係record 上的錢，賣左個單位都好難換到新樓夠6個人住。
2. 樓主月入4萬已經好好，係唔係中產唔緊要，我估你喺屋企入面算係收入比較高，所以屋企人叫你買，但個單位6個人住緊，買左又係繼續6個人住，點解要係你比錢買? 買完之後掙產反而可能家嘈屋閉。
3. 承2. 我完全明白樓主掙扎，講真如果你月入十萬，你一早幫屋企人買左，供埋當送比老豆老母細佬妹啦，就係月入4萬呢D位先尷尬。
4. 你要明白你個首置quota 都係資產，值唔值放落呢個公屋單位度?
希望樓主諗清楚

你唔中意啫，買左租出去實有人要

點解唔用你老豆老母名買

唔買就繼續消費；買咗變成資產。除非你經濟好大壓力；支出大到支持唔到供款，否則買既好處多於你繼續消費

84萬 咩區幾大？
月供5000 兩老都可以幫手供啦

綠表好少咁on膠去買公屋

ok，當你綠表市場。居屋擔保期係30年，唔知公屋係唔係，假設當同居屋一樣做法。綠表買免補地價公屋，照用上面計法，公屋總市價500個，賣比綠表會唔會500*0.21=105個先？肯定唔係啦，假設綠表標價去到200，咁樣間公屋總價值200/0.21=952個，足足貴450個。好啦。假設賣150個，就會714，貴200多個，你覺得有人會買咩？好啦，就當有傻仔用200個加綠表買，但間公屋30年啦，房署擔保期已過，要做壓測同埋借得6成按揭（照現時二手居屋做法），仲有人會買咩？

講到咁，如果咁都要用綠表買一間超過30年未補價公屋，呢個一定係水魚

嗰陣老豆老母話用我個名，第時點都好我都有層樓，唔使瞓街，條件係如果個妹未嫁就唔准拖攆走佢
年少無知冇諗咁多就應承咗

果然係公士典型思想

真心唔明點解會買公屋咁on9

買左唔算傻
而家結緍就傻
趁你女朋友未結婚仲可以夾屋企人抽居屋
等佢抽中左再結啦
反正你地都無可能短期內供3層樓

到時有1公1居 已經生活叫有保障

我都唔知幾時開始中產變左夾心階層
樓主個case咪最多係小康

想問，果層係公屋
租金升幅可以有幾大？唔好搞笑啦
你個assumption咪又係假設利率不變
利率浮動定公屋租金浮動咪自己諗囉
依家公屋幾錢同樓主一啲關係都冇
佢要賭嘅係20年後50年樓齡嘅公屋值幾錢
佢眼中嘅後市仲係咪咁好景，就自行決定啦
成日係到J帳面根本先on9
買樓呢啲長線投資，呢啲決定一世人唔做得幾多次
唔使諗將來結婚生仔又係好笑嘅
人生要規劃，如果唔係只係延遲甚至滾大個問題
咁都叫幻想咁大部分人都係活係幻想中啦

咁係基層？

一個月70~80K以上就差唔多喇
40K真係完全唔可以叫做中產

幾時月入4萬住公屋都叫中產

咁遲先買 幾年前親戚30幾萬買依加都值200幾粒

一定買 唔理點樣 都係自己物業

東張西望父子版

佢屋企都有呢個計劃
不過抽又唔知幾時抽中啫
佢屋企兩個人本身排緊公屋
你知女仔實心急想早結
時不時又會講吓咁囉

1. 今年公屋租金加9.66% ,
2. 先唔講84萬呢個數目咁細先啦, 大佬而家做按揭有MORTGAGE LINK , 加左息率點自己調節你識未...
同埋 , 通常買左樓既人 唔係做20年期就諗住供20年
按揭鎖2年 , 每兩年仲轉一次會拎舊錢 , 好似手提電話轉台咁嫁咋
你又應該唔知啦? 再講呀 , 84萬咁細數目 , 你有心供幾年都搞掂啦
買樓當然係長線投資啦 , 但一世人買一層樓真係窮人思想...要改呀
人生既規劃當然係有結婚生仔女啦 , 我話唔會影響...邊個話唔洗諗呀
但你明唔明我指咁細既數目係完全唔會影響到搵4萬蚊既人呀?
我都唔知供幾千對於買多層樓有咩影響呀 , 講到好大負擔
仲平過養架車呀大佬....
屌你84萬買層樓 賺多20年住 , 然後你講到係賭廿年後咩景
你會唔會太搞笑呀?

月供5千係細數目
樓主就唔會左諗右諗

歷史證明公屋係唔會貶值

結左就無得抽
而家白單至少叫可以抽
你叫佢揀想要多一間屋定早啲結

咁都要諗就由佢啦

年薪100都唔夠膽講係中產

呢個真，我住名鑄都唔敢話自己係中產

你咪用兩老個名抽居屋lo

1. 9.66%, 即係$150唔到，仲未計公屋經常有一、兩個月免租，07年更試過減租。你知唔知按揭個息每個月幾百上落係基本盤？

2. MORTGAGE LINK通常係貸款金額嘅一半封頂，即係最多只可以抵消到一半息，未聽過就落銀行問下啦
上一代人可能會partial咁還，但由於依家嘅按揭低利率，跟plan還好多時抵過還partial，留低啲錢做更好回報嘅投資，還partial嘅多數係蠢人

關於每2年可以轉按食回贈，你用電話轉台做比喻，但我就冇聽過電話轉台要俾$7k律師費，不過每2年轉按律師費就走唔甩，到時睇下個回贈淨幾多？銀行睇中呢個位，續按嘅回贈通常都會好少，轉按又冇肉食，呢啲嘢，你供多幾年樓就會識。

係你話我諗結婚生仔係幻想嘅，依家又話唔影響仲有，除非佢兩老玩到咁唔生性俾人沒收公屋，否則一定俾佢住到百年歸老，果20年點都有得住，咁都叫賺？你個人真係好天真喎！

最後，買樓幾時都係賭銀紙貶值，但樓主搵得唔算多，佢人生買到幾多次樓好視乎佢呢層樓幫唔幫到佢之後換樓，買完要過幾多年先可以再拎到下一個首期，或者呢層公屋可以令佢賺帳面，但幫唔到佢處理父母日後嘅居住問題，仲會係佢至少未來幾年嘅包袱。見到公屋就狗衝，你呢啲先係將窮人思維發揮到極致啦

計下數，樓主買呢層舊公屋埋單應該接近一球
你諗下
佢儲多少少由舊私樓開始換上去
定係買呢層舊公屋J住帳面等老豆老母過身
邊個選擇先係窮人思維？